Репозиторий с заданиями из курса Хранение и обрааботка больших данных

1) wordcount - подсчет самых частых имен собственных в википедии (в репозитории лежит небольшой кусок данных). Имя собствественное - слово, которое встречается в википедии только с заглавной буквы и имеет длину от 6 до 9 символов. Программа печается 10 самых часто встречающихся имет в stdout.
 
Сборка проекта

ant

Семантика запуска:

hadoop jar ~/jar/WordCount.jar InputPath OutputPath maxvaluelog [local]

InputPath - данные

OutputPath - директория для записи данных

maxvaluelog - целое число, десятичный логарифм частоты самого встречаемого имени (если это число можно оценить). По умолчанию можно ставить 9.

local - если программа запускается локально.

Пример:

hadoop jar jar/WordCount.jar ru.mipt.WordCount /data/wiki/en_articles /out 10

2) ActiveUserCount

Подсчет числа активных пользователей в StackOverflow. Активный пользователь - это пользователь, задавший вопрос с рейтингом 100+, хотя 1 раз давший наиболее популярный ответ на какой-либо вопрос. Программа печает число таких пользователей в stdout. Пример данных в part.txt.

Сборка проекта

ant

Семантика запуска:

hadoop jar ~/jar/WordCount.jar InputPath OutputPath